\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumitem}

\begin{document}
	\section*{Ejercicio 1}
	\begin{Large}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ c | c | c }
			\textbf{Dirección Lógica} & \textbf{Solicitud} & \textbf{Dirección Física} \\ \hline
			0-430 & R & 670 \\ 
			0-150 & W & Violación de Seguridad \\
			1-15 & R & 2315 \\
			2-130 & W & Desplazamiento fuera del rango \\
			4-25 & X & Segmento Faltante \\
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{Large}
	\section*{Ejercicio 2}
	\begin{enumerate}[label=\alph*)]
		\item Para el programa A se necesitan $\frac{4300 bytes}{128 bytes} = 33.59 \rightarrow 34$ páginas como mínimo. Para el programa B se necesitan al menos $\frac{3068 bytes}{128 bytes} = 23.97 \rightarrow 24$ páginas.
		\item Dado que las páginas son de 128KB, el proceso A utiliza 34 paginas, es decir, 34*128KB = 4354 KB. Entonces el proceso A desperdicia 54 KB. En cuanto al proceso B, utiliza 24 páginas, es decir, 24*128KB = 3072 KB. Entonces el proceso B desperdicia 4 KB. El método por paginación no desperdicia memoria por fragmentación externa.
		\item La tabla de paginación del proceso A pesará: $34 * 8$ bytes = $272$ bytes. La tabla de paginación del proceso B pesará: $24 * 8$ bytes = $192$ bytes.
	\end{enumerate}
	\section*{Ejercicio 3}
	La instrucción \verb|LDR| en arquitectura \verb|ARM| permite un formato que incluye cargar un valor constante de 32-bits desde la versión \verb|ARMv6T2|. Esto es posible porque la arquitectura reserva un espacio de memoria al final de cada sección de código llamado \verb|literal pool|. Su propósito es justamente cargar valores constantes o direcciones de etiquetas, que su tamaño esta fuera del rango de las instrucciones \verb|MOV| y \verb|MVN|, que luego serán cargados a un registro.\\
	Cuando se llama a esta instrucción con un valor constante de 32-bits, el ensamblador realiza lo siguiente:
	\begin{itemize}
		\item Verifica si el valor no se encuentra ya en alguna \verb|literal pool|. Si es así, carga la dirección de la constante ya existente. 
		\item En caso contrario, coloca el valor en la siguiente \verb|literal pool| disponible y carga esa nueva dirección.
	\end{itemize}
	Sin embargo, si la siguiente \verb|literal pool| esta fuera de rango, el ensamblador genera un mensaje de error. 
\end{document}